|     |     |
| --- | --- |
|     |     |

Calendar
--------

Datenschutzerklärung
--------------------

Verantwortlicher für die Erhebung, Verarbeitung und Nutzung Eurer personenbezogenen Daten im Sinne von Art. 4 Nr. 7 DSGVO ist

    Chaos Computer Club e. V.
    Zeiseweg 9
    D-22765 Hamburg
    Germany

Datenschutzbeauftragte erreicht Ihr unter [datenschutz@ccc.de](mailto:datenschutz@ccc.de).

Keine Erfassung von Besucherinformationen
-----------------------------------------

Wenn Du unsere Webseiten www.ccc.de und ds.ccc.de besuchst, werden _**keine**_ personenbezogenen Daten verarbeitet.

Kontaktaufnahme
---------------

Bei der Kontaktaufnahme mit uns (z. B. E-Mail) werden Deine Angaben zur Bearbeitung der Kontaktanfrage und deren Abwicklung gem. Art. 6 Abs. 1 lit. a) DSGVO verarbeitet. Wir löschen die Anfragen, sofern diese nicht mehr erforderlich sind. Hierbei werden gesetzliche Archivierungspflichten beachtet.

Mailinglisten
-------------

Wir stellen Mailinglisten zur Verfügung. Eine Mailingliste ist ein Sammlung von E-Mail-Adressen zum Zwecke der Verteilung von Informationen zwischen den Teilnehmerinnen. Der Zugang wird von uns administriert. Rechtsgrundlage für die Verarbeitungen der damit einhergehenden personenbezogenen Daten ist die Einwilligung gemäß Artt. 6 Abs. 1 lit. a) und 7 DSGVO. Diese Einwilligung kann jederzeit für die Zukunft widerrufen werden. Hierzu kann lediglich eine Unsubscribe-E-Mail versandt werden.

Eure Datenschutzrechte
----------------------

Die Datenschutz-Grundverordnung garantiert Euch gewisse Rechte, die Ihr uns gegenüber – soweit die gesetzlichen Voraussetzungen vorliegen – geltend machen könnt.

Art. 15 DS-GVO – Auskunftsrecht der betroffenen Person

Du hast das Recht, von uns eine Bestätigung darüber zu verlangen, ob wir personenbezogene Daten über Dich verarbeiten oder verarbeitet haben. Wenn wir personenbezogene Daten über Dich verarbeiten, dann umfasst das Auskunftsrecht auch die Auskunft darüber, welche personenbezogenen Daten verarbeitet werden, und die näheren Umstände der Datenverarbeitung.

Art. 16 DS-GVO – Recht auf Berichtigung

Du hast das Recht, von uns unverzüglich die Berichtigung Dich betreffender unrichtiger personenbezogener Daten zu verlangen. Dabei hast Du unter Berücksichtigung der Zwecke der Verarbeitung auch das Recht, die Vervollständigung unvollständiger personenbezogener Daten – auch mittels einer ergänzenden Erklärung – zu verlangen.

Art. 17 DS-GVO – Recht auf Löschung

Du hast das Recht, von uns zu verlangen, dass Dich betreffende personenbezogene Daten unverzüglich gelöscht werden. Ist eine Löschung nicht möglich, dann greift das Recht auf Einschränkung der Verarbeitung.

Art. 18 DS-GVO – Recht auf Einschränkung der Verarbeitung

Du hast das Recht, von uns die Einschränkung der Verarbeitung zu verlangen.

Art. 20 DS-GVO – Recht auf Datenübertragbarkeit

Du hast das Recht, im Falle der Verarbeitung aufgrund einer Einwilligung oder zur Erfüllung eines Vertrags, die Dich betreffenden personenbezogenen Daten, die Du uns bereitgestellt hast, in einem strukturierten, gängigen und maschinenlesbaren Format zu erhalten und diese Daten einem anderen Verantwortlichen ohne Behinderung durch uns zu übermitteln oder die Daten direkt an den anderen Verantwortlichen übermitteln zu lassen, soweit dies technisch machbar ist.

Art. 21 DS-GVO – Widerspruchsrecht

Du hast das Recht, aus Gründen, die sich aus ihrer besonderen Situation ergeben, jederzeit gegen die Verarbeitung Dich betreffender personenbezogener Daten, die aufgrund eines berechtigten Interesses unsererseits oder zur Wahrung einer Aufgabe im öffentlichen Interesse erforderlich ist oder die in Ausübung öffentlicher Gewalt erfolgt, Widerspruch einzulegen.

Wenn Du Widerspruch einlegst, werden wir Deine personenbezogenen Daten nicht mehr verarbeiten, es sei denn, wir können zwingende schutzwürdige Gründe für die Verarbeitung nachweisen, die Deine Interessen, Rechte und Freiheiten überwiegen, oder die Verarbeitung dient der Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen.

Bitte schickt uns Eure Anfragen an datenschutz@ccc.de und wir werden gerne Eure Fragen beantworten.

Euer Recht auf Beschwerde
-------------------------

Ihr könnt Euch auch bei einer Aufsichtsbehörde beschweren, z. B. wenn ein mutmaßlicher datenschutzrechtlicher Verstoß vorliegt. Ihr könnt Euch z. B. an die Aufsichtsbehörde Eures üblichen Aufenthaltsortes, Arbeitsplatzes oder den Ort des mutmaßlichen Verstoßes wenden.

Tags
----

Featured
--------
